# ਗ੍ਰੇਟ ਕਲਾਉਡਵਾਲ


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਰੋਕੋ


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "ਦਿ ਗ੍ਰੇਟ ਕਲਾਉਡਵਾਲ" ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਇੰਕ., ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਦੀ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.ਇਹ ਸੀਡੀਐਨ (ਸਮਗਰੀ ਸਪੁਰਦਗੀ ਨੈਟਵਰਕ) ਸੇਵਾਵਾਂ, ਡੀਡੀਓਐਸ ਮਿਟੀਗੇਸ਼ਨ, ਇੰਟਰਨੈਟ ਸੁਰੱਖਿਆ, ਅਤੇ ਵੰਡੀਆਂ ਡੀਐਨਐਸ (ਡੋਮੇਨ ਨਾਮ ਸਰਵਰ) ਸੇਵਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵਿਸ਼ਵ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡਾ ਐਮਆਈਟੀਐਮ ਪ੍ਰੌਕਸੀ (ਉਲਟਾ ਪ੍ਰੌਕਸੀ) ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੀਡੀਐਨ ਮਾਰਕੀਟ ਦੇ 80% ਤੋਂ ਵੱਧ ਸ਼ੇਅਰਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈ ਅਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਹਰ ਦਿਨ ਵੱਧ ਰਹੀ ਹੈ.ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਨੈੱਟਵਰਕ ਦਾ ਵਿਸਥਾਰ 100 ਤੋਂ ਵੱਧ ਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਟਵਿੱਟਰ, ਐਮਾਜ਼ਾਨ, ਐਪਲ, ਇੰਸਟਾਗ੍ਰਾਮ, ਬਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿਕੀਪੀਡੀਆ ਦੇ ਜੋੜਾਂ ਨਾਲੋਂ ਵਧੇਰੇ ਵੈੱਬ ਟ੍ਰੈਫਿਕ ਦੀ ਸੇਵਾ ਕਰਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਮੁਫਤ ਯੋਜਨਾ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕ ਆਪਣੇ ਸਰਵਰਾਂ ਨੂੰ ਸਹੀ uringੰਗ ਨਾਲ ਕੌਂਫਿਗਰ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਏ ਇਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ.ਉਹ ਸਹੂਲਤ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ ਨਿੱਜਤਾ ਦਾ ਵਪਾਰ ਕਰਦੇ ਹਨ.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਰਹੱਦ ਦੇ ਗਸ਼ਤ ਏਜੰਟ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕੰਮ ਕਰਦਿਆਂ ਤੁਹਾਡੇ ਅਤੇ ਮੂਲ ਵੈਬਸਰਵਰ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਬੈਠਦਾ ਹੈ.ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਚੁਣੀ ਮੰਜ਼ਲ ਨਾਲ ਜੁੜਨ ਦੇ ਯੋਗ ਨਹੀਂ ਹੋ.ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾਲ ਜੁੜ ਰਹੇ ਹੋ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਸਾਰੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਡੀਕ੍ਰਿਪਟ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਅਤੇ ਫਲਾਈ 'ਤੇ ਸੌਂਪਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ਮੂਲ ਵੈਬਸਰਵਰ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਨੇ ਏਜੰਟ - ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ - ਨੂੰ ਇਹ ਫੈਸਲਾ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੱਤੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ "ਵੈੱਬ ਪ੍ਰਾਪਰਟੀ" ਤੱਕ ਕੌਣ ਪਹੁੰਚ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ "ਸੀਮਤ ਖੇਤਰ" ਨੂੰ ਪਰਿਭਾਸ਼ਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  ਸਹੀ ਚਿੱਤਰ ਤੇ ਝਾਤ ਮਾਰੋ.ਤੁਸੀਂ ਸੋਚੋਗੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਿਰਫ ਭੈੜੇ ਮੁੰਡਿਆਂ ਨੂੰ ਰੋਕਦਾ ਹੈ.ਤੁਸੀਂ ਸੋਚੋਗੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਹਮੇਸ਼ਾਂ onlineਨਲਾਈਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਕਦੇ ਹੇਠਾਂ ਨਹੀਂ ਜਾਂਦਾ).ਤੁਸੀਂ ਸੋਚੋਗੇ ਲੀਟ ਬੋਟਸ ਅਤੇ ਕ੍ਰੌਲਰ ਤੁਹਾਡੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਨੂੰ ਇੰਡੈਕਸ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ਹਾਲਾਂਕਿ ਇਹ ਬਿਲਕੁਲ ਵੀ ਸਹੀ ਨਹੀਂ ਹਨ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਬੇਕਸੂਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਬਿਨਾਂ ਵਜ੍ਹਾ ਰੋਕ ਰਿਹਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਹੇਠਾਂ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਕਾਨਟ ਬੋਟ ਨੂੰ ਰੋਕਦਾ ਹੈ.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ਕਿਸੇ ਵੀ ਹੋਸਟਿੰਗ ਸੇਵਾ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ, ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੰਪੂਰਨ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ.ਤੁਸੀਂ ਇਹ ਸਕ੍ਰੀਨ ਵੇਖੋਗੇ ਭਾਵੇਂ ਮੂਲ ਸਰਵਰ ਵਧੀਆ ਕੰਮ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਸੱਚਮੁੱਚ ਸੋਚਦੇ ਹੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵਿੱਚ 100% ਅਪਟਾਈਮ ਹੈ?ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਕਿੰਨੀ ਵਾਰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਹੇਠਾਂ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.ਜੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਘੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਤੁਹਾਡਾ ਗ੍ਰਾਹਕ ਤੁਹਾਡੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਤੇ ਨਹੀਂ ਪਹੁੰਚ ਸਕਦੇ. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ਇਸਨੂੰ ਚੀਨ ਦੇ ਮਹਾਨ ਫਾਇਰਵਾਲ ਦੇ ਹਵਾਲੇ ਨਾਲ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜੋ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਵੈਬ ਸਮੱਗਰੀ ਨੂੰ ਵੇਖਣ ਤੋਂ ਫਿਲਟਰ ਕਰਨ ਦਾ ਤੁਲਨਾਤਮਕ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ ਮੁੱਖ ਭੂਮੀ ਚੀਨ ਵਿੱਚ ਹਰ ਕੋਈ ਅਤੇ ਬਾਹਰਲੇ ਲੋਕ).ਜਦੋਂ ਕਿ ਇਕੋ ਸਮੇਂ, ਜਿਹੜੇ ਬਹੁਤ ਵੱਖਰੇ ਵੈੱਬ ਨੂੰ ਵੇਖਣ ਲਈ ਪ੍ਰਭਾਵਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ, ਸੈਂਸਰਸ਼ਿਪ ਤੋਂ ਮੁਕਤ ਇਕ ਵੈੱਬ ਜਿਵੇਂ ਕਿ “ਟੈਂਕ ਮੈਨ” ਦੀ ਤਸਵੀਰ ਅਤੇ “ਤਿਆਨਮੈਨ ਚੌਕ ਵਿਰੋਧ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ” ਦਾ ਇਤਿਹਾਸ. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਕੋਲ ਬਹੁਤ ਸ਼ਕਤੀ ਹੈ.ਇੱਕ ਅਰਥ ਵਿੱਚ, ਉਹ ਨਿਯੰਤਰਣ ਪਾਉਂਦੇ ਹਨ ਕਿ ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਉਪਭੋਗਤਾ ਆਖਰ ਵਿੱਚ ਕੀ ਵੇਖਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਕਾਰਨ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵੈਬਸਾਈਟ ਵੇਖਣ ਤੋਂ ਰੋਕਿਆ ਗਿਆ ਹੈ. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਸੈਂਸਰਸ਼ਿਪ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰਡ ਵੈਬਸਾਈਟ ਨਹੀਂ ਦੇਖ ਸਕਦੇ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਨਾਬਾਲਗ ਬ੍ਰਾ .ਜ਼ਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ਜੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੋਚ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਬੋਟ ਹੈ (ਕਿਉਂਕਿ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕ ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ਤੁਸੀਂ ਜਾਵਾਸਕ੍ਰਿਪਟ ਨੂੰ ਸਮਰੱਥ ਕੀਤੇ ਬਗੈਰ ਇਸ ਹਮਲਾਵਰ "ਬ੍ਰਾ .ਜ਼ਰ ਚੈੱਕ" ਨੂੰ ਪਾਸ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ.ਇਹ ਤੁਹਾਡੀ ਕੀਮਤੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੇ ਪੰਜ (ਜਾਂ ਵਧੇਰੇ) ਸਕਿੰਟ ਦੀ ਬਰਬਾਦੀ ਹੈ. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਗੂਗਲ, ​​ਯਾਂਡੇਕਸ, ਯੇਸੀ, ਅਤੇ ਏਪੀਆਈ ਕਲਾਇੰਟ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਜਾਇਜ਼ ਰੋਬੋਟਾਂ / ਕ੍ਰਾਲਰ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਆਪ ਬਲੌਕ ਕਰਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਕਾਨੂੰਨੀ ਖੋਜ ਬੋਟਾਂ ਨੂੰ ਤੋੜਨ ਦੇ ਇਰਾਦੇ ਨਾਲ "ਬਾਈਪਾਸ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ" ਕਮਿ communityਨਿਟੀ ਦੀ ਸਰਗਰਮੀ ਨਾਲ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕਦਾ ਹੈ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਇੰਟਰਨੈਟ ਦੀ ਮਾੜੀ ਕੁਨੈਕਟਿਵਿਟੀ ਹੈ ਇਸ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚਣ ਤੋਂ ਰੋਕਦੀ ਹੈ (ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ, ਉਹ NAT ਦੀ 7+ ਪਰਤਾਂ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ ਜਾਂ ਉਸੇ ਆਈ ਪੀ ਨੂੰ ਸਾਂਝਾ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਉਦਾਹਰਣ ਲਈ ਜਨਤਕ Wifi) ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਉਹ ਮਲਟੀਪਲ ਚਿੱਤਰ CAPTCHA ਨੂੰ ਹੱਲ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ.ਕੁਝ ਮਾਮਲਿਆਂ ਵਿੱਚ, ਇਹ ਗੂਗਲ ਨੂੰ ਸੰਤੁਸ਼ਟ ਕਰਨ ਵਿੱਚ 10 ਤੋਂ 30 ਮਿੰਟ ਲਵੇਗਾ. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  ਸਾਲ 2020 ਵਿਚ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੇ ਗੂਗਲ ਦੇ ਰੀਕਾੱਪਟਾ ਤੋਂ ਐਚਕੈਪਚਾ ਵਿਚ ਬਦਲ ਦਿੱਤਾ ਕਿਉਂਕਿ ਗੂਗਲ ਇਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਲਈ ਚਾਰਜ ਲਗਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਤੁਹਾਡੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਦੀ ਦੇਖਭਾਲ ਕਰਦੇ ਹਨ ("ਇਹ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਦੀ ਚਿੰਤਾ ਨੂੰ ਹੱਲ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ") ਪਰ ਇਹ ਸਪੱਸ਼ਟ ਤੌਰ ਤੇ ਝੂਠ ਹੈ.ਇਹ ਸਾਰਾ ਪੈਸਾ ਹੈ."ਐਚਕੈਪਚਾ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਨੂੰ ਇਸ ਮੰਗ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਪੈਸੇ ਕਮਾਉਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਕਿ ਬੋਟਾਂ ਅਤੇ ਹੋਰ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਨੂੰ ਰੋਕਦੇ ਹੋਏ" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ਉਪਭੋਗਤਾ ਦੇ ਨਜ਼ਰੀਏ ਤੋਂ, ਇਹ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਨਹੀਂ ਬਦਲਦਾ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਹੱਲ ਕਰਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੁਆਰਾ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਮਨੁੱਖ ਅਤੇ ਸਾੱਫਟਵੇਅਰ ਬਲੌਕ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਪੂਰੀ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਨਾਰਾਜ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.ਸੂਚੀ 'ਤੇ ਇਕ ਨਜ਼ਰ ਮਾਰੋ ਅਤੇ ਸੋਚੋ ਕਿ ਕੀ ਤੁਹਾਡੀ ਸਾਈਟ' ਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਅਪਣਾਉਣਾ ਉਪਭੋਗਤਾ ਦੇ ਤਜ਼ਰਬੇ ਲਈ ਵਧੀਆ ਹੈ. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਦਾ ਕੀ ਮਕਸਦ ਹੈ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਉਹ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ?ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਲੋਕ ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਉਹ ਦੂਜੇ ਪੰਨਿਆਂ ਨੂੰ ਲੱਭਣਗੇ ਜੇ ਉਹ ਵੈੱਬਪੇਜ ਨੂੰ ਲੋਡ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ.ਤੁਸੀਂ ਕਿਸੇ ਵੀ ਯਾਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮੀ ਨਾਲ ਬਲੌਕ ਨਹੀਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ, ਪਰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦਾ ਡਿਫੌਲਟ ਫਾਇਰਵਾਲ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ ਸਖਤ ਹੈ. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ਜਾਵਾਸਕ੍ਰਿਪਟ ਅਤੇ ਕੂਕੀਜ਼ ਨੂੰ ਸਮਰੱਥ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ ਕੈਪਚਰ ਨੂੰ ਸੁਲਝਾਉਣ ਦਾ ਕੋਈ ਤਰੀਕਾ ਨਹੀਂ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਤੁਹਾਡੀ ਪਛਾਣ ਕਰਨ ਲਈ ਬ੍ਰਾ .ਜ਼ਰ ਦੇ ਦਸਤਖਤ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਇਹ ਨਿਰਣਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਹਾਡੀ ਪਛਾਣ ਜਾਣਨ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ ਕਿ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਸਾਈਟ ਦੀ ਝਲਕ ਨੂੰ ਜਾਰੀ ਰੱਖਣਾ ਯੋਗ ਹੋ ਜਾਂ ਨਹੀਂ. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾ ਅਤੇ ਵੀਪੀਐਨ ਉਪਭੋਗਤਾ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦਾ ਵੀ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹਨ.ਦੋਵੇਂ ਹੱਲ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ ਜੋ ਆਪਣੇ ਦੇਸ਼ / ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ / ਨੈਟਵਰਕ ਨੀਤੀ ਦੇ ਕਾਰਨ ਬਿਨਾਂ ਸੈਂਸਰ ਇੰਟਰਨੈਟ ਦੀ ਬਰਦਾਸ਼ਤ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ ਜਾਂ ਜੋ ਆਪਣੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਦੀ ਰੱਖਿਆ ਲਈ ਵਾਧੂ ਪਰਤ ਜੋੜਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹਨ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਬੇਸ਼ਰਮੀ ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਲੋਕਾਂ 'ਤੇ ਹਮਲਾ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰੌਕਸੀ ਹੱਲ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਪਲ ਤੱਕ ਟੌਰ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ, ਤਾਂ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਟੋਰ ਬਰਾserਜ਼ਰ ਨੂੰ ਡਾ downloadਨਲੋਡ ਕਰਨ ਅਤੇ ਆਪਣੀਆਂ ਮਨਪਸੰਦ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਤੇ ਜਾਣ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦੇ ਹਾਂ.ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੀ ਬੈਂਕ ਵੈਬਸਾਈਟ ਜਾਂ ਸਰਕਾਰੀ ਵੈਬਪੰਨੇ ਤੇ ਲੌਗਇਨ ਨਾ ਕਰਨ ਦੀ ਸਲਾਹ ਦਿੰਦੇ ਹਾਂ ਜਾਂ ਉਹ ਤੁਹਾਡੇ ਖਾਤੇ ਨੂੰ ਫਲੈਗ ਕਰਨਗੇ. ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਲਈ ਵੀਪੀਐਨ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  ਤੁਸੀਂ ਕਹਿਣਾ ਚਾਹੋਗੇ “ਟੋਰ ਗੈਰ ਕਾਨੂੰਨੀ ਹੈ! ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾ ਅਪਰਾਧੀ ਹਨ! ਟੋਰ ਖਰਾਬ ਹੈ! ". ਨਹੀਂ.ਸ਼ਾਇਦ ਤੁਸੀਂ ਟੋਰ ਬਾਰੇ ਟੈਲੀਵੀਜ਼ਨ ਤੋਂ ਸਿੱਖਿਆ ਹੋਵੇ, ਇਹ ਕਹਿੰਦੇ ਹੋਏ ਟੋਰ ਨੂੰ ਡਾਰਨੈੱਟ ਅਤੇ ਟ੍ਰੇਡ ਗਨਜ, ਡਰੱਗਜ਼ ਜਾਂ ਚਿਡ ਪੋਰਨ ਦੀ ਝਲਕ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.ਜਦੋਂ ਕਿ ਉਪਰੋਕਤ ਬਿਆਨ ਸਹੀ ਹੈ ਕਿ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਮਾਰਕੀਟ ਵੈਬਸਾਈਟ ਹਨ ਜਿਥੇ ਤੁਸੀਂ ਅਜਿਹੀਆਂ ਚੀਜ਼ਾਂ ਖਰੀਦ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਉਹ ਸਾਈਟਾਂ ਅਕਸਰ ਕਲਰਨੈਟ ਤੇ ਵੀ ਦਿਖਾਈ ਦਿੰਦੀਆਂ ਹਨ.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  ਟੋਰ ਨੂੰ ਯੂਐਸ ਆਰਮੀ ਦੁਆਰਾ ਵਿਕਸਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ, ਪਰ ਮੌਜੂਦਾ ਟੋਰ ਟੋਰ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਦੁਆਰਾ ਵਿਕਸਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ.ਇੱਥੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕ ਅਤੇ ਸੰਗਠਨ ਹਨ ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਆਉਣ ਵਾਲੇ ਦੋਸਤਾਂ ਸਮੇਤ ਟੌਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ.ਇਸ ਲਈ, ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਅਸਲ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕ ਰਹੇ ਹੋ.ਤੁਸੀਂ ਸੰਭਾਵਿਤ ਦੋਸਤੀ ਅਤੇ ਵਪਾਰਕ ਸੌਦੇ ਨੂੰ ਗੁਆ ਦਿਓਗੇ. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਡੀਐਨਐਸ ਸੇਵਾ, 1.1.1.1, ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਵਾਲੇ ਜਾਅਲੀ ਆਈਪੀ ਐਡਰੈਸ, ਲੋਕਲਹੋਸਟ ਆਈਪੀ ਜਿਵੇਂ ਕਿ "127.0.0.x", ਜਾਂ ਕੁਝ ਵਾਪਸ ਨਹੀਂ ਕਰਕੇ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਵੈਬਸਾਈਟ ਤੇ ਆਉਣ ਤੋਂ ਫਿਲਟਰ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਡੀਐਨਐਸ ਆਪਣੇ ਨਕਲੀ ਡੀਐਨਐਸ ਉੱਤਰਾਂ ਕਾਰਨ ਸਮਾਰਟਫੋਨ ਐਪ ਤੋਂ ਕੰਪਿ computerਟਰ ਗੇਮ ਤੱਕ softwareਨਲਾਈਨ ਸੌਫਟਵੇਅਰ ਨੂੰ ਵੀ ਤੋੜਦਾ ਹੈ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ DNS ਕੁਝ ਬੈਂਕ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਤੇ ਪ੍ਰਸ਼ਨ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ਅਤੇ ਇੱਥੇ ਤੁਸੀਂ ਸੋਚ ਸਕਦੇ ਹੋ,<br>ਮੈਂ ਟੋਰ ਜਾਂ ਵੀਪੀਐਨ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਹੀਂ ਕਰ ਰਿਹਾ, ਮੈਨੂੰ ਧਿਆਨ ਕਿਉਂ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ?<br>ਮੈਨੂੰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਮਾਰਕੀਟਿੰਗ 'ਤੇ ਭਰੋਸਾ ਹੈ, ਮੈਨੂੰ ਕਿਉਂ ਧਿਆਨ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ<br>ਮੇਰੀ ਵੈਬਸਾਈਟ https ਹੈ ਮੈਨੂੰ ਦੇਖਭਾਲ ਕਿਉਂ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਵੈਬਸਾਈਟ 'ਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹੋ ਜੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਸਿਰਫ ਵੈਬਸਾਈਟ ਮਾਲਕ ਨਾਲ ਹੀ ਨਹੀਂ ਬਲਕਿ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਵੀ ਸਾਂਝਾ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ.ਰਿਵਰਸ ਪ੍ਰੌਕਸੀ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਹੈ. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS ਟ੍ਰੈਫਿਕ ਨੂੰ ਡੀਕ੍ਰਿਪਟ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ ਵਿਸ਼ਲੇਸ਼ਣ ਕਰਨਾ ਅਸੰਭਵ ਹੈ. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਤੁਹਾਡੇ ਸਾਰੇ ਡੇਟਾ ਨੂੰ ਜਾਣਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕੱਚਾ ਪਾਸਵਰਡ. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਬੀਡ ਕਦੇ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦਾ https ਕਦੇ ਵੀ ਅੰਤ ਤੋਂ ਅੰਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਸਚਮੁੱਚ ਆਪਣੇ ਡੇਟਾ ਨੂੰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ, ਅਤੇ 3-ਪੱਤਰ ਏਜੰਸੀ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ਇੰਟਰਨੈਟ ਉਪਭੋਗਤਾ ਦਾ profileਨਲਾਈਨ ਪ੍ਰੋਫਾਈਲ ਇੱਕ "ਉਤਪਾਦ" ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਸਰਕਾਰ ਅਤੇ ਵੱਡੀਆਂ ਤਕਨੀਕੀ ਕੰਪਨੀਆਂ ਖਰੀਦਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ਯੂਐਸ ਦੇ ਹੋਮਲੈਂਡ ਸਿਕਿਓਰਿਟੀ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਕਿਹਾ:<br><br>ਕੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੋਈ ਵਿਚਾਰ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਡਾਟਾ ਕਿੰਨਾ ਕੀਮਤੀ ਹੈ? ਕੀ ਕੋਈ ਤਰੀਕਾ ਹੈ ਤੁਸੀਂ ਸਾਨੂੰ ਉਹ ਡੇਟਾ ਵੇਚੋਗੇ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ "ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵਾਰਪ" ਨਾਮਕ ਮੁਫਤ ਵੀਪੀਐਨ ਸੇਵਾ ਵੀ ਪੇਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਨ.ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਡੇ ਸਾਰੇ ਸਮਾਰਟਫੋਨ (ਜਾਂ ਤੁਹਾਡੇ ਕੰਪਿ computerਟਰ) ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਰਵਰਾਂ ਤੇ ਭੇਜੇ ਗਏ ਹਨ.ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਜਾਣ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਕਿਸ ਵੈਬਸਾਈਟ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਿਆ ਹੈ, ਕਿਹੜੀ ਟਿੱਪਣੀ ਤੁਸੀਂ ਪੋਸਟ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਕਿਸ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਆਦਿ.ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਸਾਰੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਸਵੈਇੱਛਤ ਤੌਰ ਤੇ ਦੇ ਰਹੇ ਹੋ.ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਸੋਚਦੇ ਹੋ “ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਮਜ਼ਾਕ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ? ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੈ। ” ਫਿਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਸਿੱਖਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ ਕਿ VPN ਕਿਵੇਂ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ VPN ਸੇਵਾ ਤੁਹਾਡੇ ਇੰਟਰਨੈਟ ਨੂੰ ਤੇਜ਼ ਬਣਾਉਂਦੀ ਹੈ.ਪਰ ਵੀਪੀਐਨ ਤੁਹਾਡੇ ਇੰਟਰਨੈਟ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡੇ ਮੌਜੂਦਾ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਨਾਲੋਂ ਹੌਲੀ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  ਸ਼ਾਇਦ ਤੁਸੀਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਪ੍ਰਿਸਮ ਘੁਟਾਲੇ ਬਾਰੇ ਜਾਣਦੇ ਹੋਵੋਗੇ.ਇਹ ਸੱਚ ਹੈ ਕਿ ਏਟੀ ਐਂਡ ਟੀ ਐਨਐਸਏ ਨੂੰ ਨਿਗਰਾਨੀ ਲਈ ਸਾਰੇ ਇੰਟਰਨੈਟ ਡੇਟਾ ਦੀ ਨਕਲ ਕਰਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ਮੰਨ ਲਓ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਐਨਐਸਏ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਹਰ ਨਾਗਰਿਕ ਦਾ ਇੰਟਰਨੈਟ ਪ੍ਰੋਫਾਈਲ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ.ਤੁਸੀਂ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿਚੋਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ 'ਤੇ ਅੰਨ੍ਹੇਵਾਹ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ ਅਤੇ ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ - ਸਿਰਫ ਇਕ ਕੇਂਦਰੀ ਗੇਟਵੇ - ਆਪਣੀ ਕੰਪਨੀ ਸਰਵਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ (ਐਸਐਸਐਚ / ਆਰਡੀਪੀ), ਨਿੱਜੀ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਚੈਟ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਬੈਂਕ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਬੀਮਾ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਸਰਚ ਇੰਜਨ, ਗੁਪਤ ਮੈਂਬਰ ਸਿਰਫ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਨਿਲਾਮੀ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਖਰੀਦਦਾਰੀ, ਵੀਡੀਓ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਐਨਐਸਐਫਡਬਲਯੂ ਵੈਬਸਾਈਟ, ਅਤੇ ਗੈਰਕਾਨੂੰਨੀ ਵੈਬਸਾਈਟ.ਤੁਸੀਂ ਇਹ ਵੀ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ਕਿ ਉਹ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਡੀਐਨਐਸ ਸੇਵਾ ("1.1.1.1") ਅਤੇ ਵੀਪੀਐਨ ਸੇਵਾ ("ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵਾਰਪ") ਦੀ ਵਰਤੋਂ “ਸੁਰੱਖਿਅਤ! ਹੋਰ ਤੇਜ਼! ਬਿਹਤਰ! ” ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਦਾ ਤਜਰਬਾ.ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਉਪਭੋਗਤਾ ਦੇ ਆਈਪੀ ਐਡਰੈੱਸ, ਬ੍ਰਾ browserਜ਼ਰ ਫਿੰਗਰਪ੍ਰਿੰਟ, ਕੂਕੀਜ਼ ਅਤੇ ਰੇ-ਆਈਡੀ ਨਾਲ ਜੋੜਨਾ ਟੀਚੇ ਦੇ onlineਨਲਾਈਨ ਪ੍ਰੋਫਾਈਲ ਨੂੰ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਲਾਭਦਾਇਕ ਹੋਵੇਗਾ. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ਤੁਸੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਡੇਟਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ. ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਕਰੋਗੇ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਇਕ ਹਨੀਪੋਟ ਹੈ.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ਹਰੇਕ ਲਈ ਮੁਫਤ ਸ਼ਹਿਦ. ਕੁਝ ਤਾਰ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾ ਕਰੋ.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ਇੰਟਰਨੈਟ ਦਾ ਵਿਕੇਂਦਰੀਕਰਣ ਕਰੋ.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਅਗਲੇ ਪੰਨੇ ਤੇ ਜਾਰੀ ਰੱਖੋ:  "[ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੈਤਿਕਤਾ](pa.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ_

## ਡਾਟਾ ਅਤੇ ਵਧੇਰੇ ਜਾਣਕਾਰੀ
</summary>


ਇਹ ਰਿਪੋਜ਼ਟਰੀ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਸੂਚੀ ਹੈ ਜੋ "ਦਿ ਗ੍ਰੇਟ ਕਲਾਉਡਵਾਲ" ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਹੈ, ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਅਤੇ ਹੋਰ ਸੀਡੀਐਨਜ਼ ਨੂੰ ਰੋਕ ਰਹੀ ਹੈ.


**ਡਾਟਾ**
* [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਇੰਕ.](../cloudflare_inc/)
* [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਉਪਭੋਗਤਾ](../cloudflare_users/)
* [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਡੋਮੇਨ](../cloudflare_users/domains/)
* [ਗੈਰ-ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੀ ਡੀ ਐਨ ਉਪਭੋਗਤਾ](../not_cloudflare/)
* [ਐਂਟੀ-ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ਹੋਰ ਜਾਣਕਾਰੀ**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ਡਾ .ਨਲੋਡ: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * ਅਸਲ ਈ-ਬੁੱਕ (ePUB) ਨੂੰ ਸੀਸੀ0 ਸਮੱਗਰੀ ਦੇ ਕਾਪੀਰਾਈਟ ਉਲੰਘਣਾ ਕਾਰਨ ਬੁੱਕਰਿਕਸ ਜੀਐਮਬੀਐਚ ਦੁਆਰਾ ਮਿਟਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ਕਈ ਵਾਰ ਟਿਕਟ ਦੀ ਭੰਨਤੋੜ ਕੀਤੀ ਗਈ.
  * [ਟੋਰ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਦੁਆਰਾ ਮਿਟਾਇਆ ਗਿਆ.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ਟਿਕਟ ਵੇਖੋ 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ਆਖਰੀ ਪੁਰਾਲੇਖ ਦੀ ਟਿਕਟ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ_

## ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ?
</summary>

* [ਸਾਡੀ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕੀਤੀ ਕਾਰਵਾਈਆਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹੋ ਅਤੇ ਇਸਨੂੰ ਆਪਣੇ ਦੋਸਤਾਂ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਕਰੋ.](pa.action.md)

* [ਹੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾ ਦੀ ਅਵਾਜ਼ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹੋ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਵਿਚਾਰ ਲਿਖੋ.](../PEOPLE.md)

* ਕੁਝ ਲੱਭੋ: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* ਡੋਮੇਨ ਸੂਚੀ ਨੂੰ ਅਪਡੇਟ ਕਰੋ: [ਨਿਰਦੇਸ਼ ਨਿਰਦੇਸ਼](../INSTRUCTION.md).

* [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਜਾਂ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਨਾਲ ਜੁੜੀ ਘਟਨਾ ਨੂੰ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰੋ.](../HISTORY.md)

* [ਨਵਾਂ ਟੂਲ / ਸਕ੍ਰਿਪਟ ਲਿਖਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [ਇੱਥੇ ਕੁਝ PDF / ePUB ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### ਜਾਅਲੀ ਖਾਤਿਆਂ ਬਾਰੇ

ਕ੍ਰਾਈਮਫਲੇਅਰ ਸਾਡੇ ਸਰਕਾਰੀ ਚੈਨਲਾਂ ਦੀ ਨਕਲ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਜਾਅਲੀ ਖਾਤਿਆਂ ਦੀ ਮੌਜੂਦਗੀ ਬਾਰੇ ਜਾਣਦੇ ਹਨ, ਭਾਵੇਂ ਇਹ ਟਵਿੱਟਰ, ਫੇਸਬੁੱਕ, ਪੈਟਰੀਓਨ, ਖੁੱਲਾ ਸੰਗ੍ਰਹਿ, ਪਿੰਡ ਆਦਿ ਹੋਣ.
**ਅਸੀਂ ਕਦੇ ਵੀ ਤੁਹਾਡੀ ਈਮੇਲ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਕਦੇ ਤੁਹਾਡਾ ਨਾਮ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਪਛਾਣ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਕਦੇ ਵੀ ਤੁਹਾਡਾ ਟਿਕਾਣਾ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੇ ਦਾਨ ਨੂੰ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਸਮੀਖਿਆ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.
ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਦੇ ਵੀ ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ 'ਤੇ ਪਾਲਣ ਲਈ ਨਹੀਂ ਕਹਿੰਦੇ.
ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੇ ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ ਨੂੰ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ.**

# ਨਕਲੀ ਅਕਾਉਂਟ 'ਤੇ ਭਰੋਸਾ ਨਾ ਕਰੋ.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
